\documentclass[]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{listings}

% Verfasser: Patrick Dorn, Frank Denzer
% inf1760@fh-worms.de
% inf1743@fh-worms.de, Matrikel-Nr. 666316

\begin{document}

\title{Klammerautomat}

\author{Patrick Dorn, Frank Denzer}

\date{}
\maketitle

\newpage
\tableofcontents

\newpage
\begin{abstract}
   Der programmierte Spezialfall eines Kellerautomaten \"uberprueft, ob alle Klammern geschlossen sind.
\end{abstract}

\newpage

\section{Automatentheorie} % section 1

Ein Automat ist eine Maschine oder genauer, eine Maschine, welche sich selbst steuert und nicht durch den Menschen beeinflusst wird.
Ein Automat ist durch mehrere (diskrete) Eingabeelemente, Ausgabeelemente und ein Programm, das die Eingabesignale
verarbeitet und entsprechende Ausgangssignale generiert. Die Eingabezeichen heißen Eingabealphabet. Die Menge der
Eingabefolgen wird auch als die Sprache des Automaten bezeichnet. Das Progamm wird auch Vorschrift oder das \"Innenleben\"
des Automaten genannt. Bei den Automaten unterscheidet man zwischen deterministische Automaten(DEA) und
nichtdeterministische Automaten(NEA). Beispiele f\"ur diese Automaten sind zum Beispiel Parkscheinautomaten,
Verkehrsampeln und Getr\"ankeautomaten. Man nennt diese Automaten auch Zustandsautomaten(stat maschines), da sich der
Automat beim Lesen der Eingabe von einem Zustand in den n\"achsten schaltet. Ein Zustand (state) ist ein identifizierter
Strukturabschnitt der Eingabe. Manche Automaten werden auch Akzeptor genannt, weil sie nach dem Einlesen des
Eingabestrings ein gewisses Muster erkennen und in einen akzeptierenden Endzustand gehen.

\subsection{Kellerautomat}

Der Kellerautomat ist ein nichtdeterministischer endlicher Automat, welcher einen Speicher besitzt. Ein Automat ist
nichtdeterministisch, wenn zu einem Zustand mehrere Folgezust\"ande m\"oglich sind. Er ist endlich wenn die Menge der Ein-,
Ausgabezeichen und die Menge der internen Zust\"ande endlich sind (Finite State Machines FSM).

Der Kellerautomat hat einen Speicher, welcher beliebig groß sein kann, jedoch kann darauf nur eingeschränkt zugegriffen werden.
Der Speicher ist in einem Stack (Keller) organisiert. Die Verarbeitung der Eingabe steht in Abhängigkeit vom aktuellen Zustand und
dem letzten gespeichertem Eintrag im Stack (Keller). Ein Kellerautomat besteht aus einem Speicherband(Stack/Keller), einem Eingabeband
und einer Steuervorrichtung. Vom Eingabeband kann immer nur ein Zeichen eingelesen und verarbeitet werden, danach rückt oder bewegt
es sich um ein Feld weiter also zum nächsten Zeichen, wie bei einem Laufband in der Autoindustrie(siehe Abbildung). Wobei im
Gegensatz zum Eingabeband das Speicherband in beide Richtungen bewegt werden kannn. 

\section{Aufgabenstellung}

Unser Programm hat die Aufgabe einen Kellerautomaten zu simulieren. Hierfür 
benötigen wird eine passende Stack-Datenstruktur mit den entsprechenden pop() und push()
Funktionen. Das Programm überprüft ob die Klammern \"(\" und \")\" 
korrekt gesetzt sind. Die Eingabe erflogt über die Tastatur. Bei korrekter
Ausführung des Programms erfolgt eine Ausgabe, ob die Klammern richtig gesetzt sind oder nicht. 



%-------------------------

\section{Quellcode}         % section 2
\lstinputlisting[language=C]{src/Kellerautomat.c}


\end{document}
